# Simplified Chinese translation for gold.
# Copyright (C) 2005 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the binutils package.
# Meng Jie <zuxyhere@eastday.com>, 2005.
# Wei-Lun Chao <bluebat@member.fsf.org>, 2006, 2013.
# Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>, 2015.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gold 2.24.90\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-binutils@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2014-02-10 09:42+1030\n"
"PO-Revision-Date: 2016-02-23 15:25+0100\n"
"Last-Translator: Mingye Wang (Arthur2e5) <arthur200126@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"X-Bugs: Report translation errors to the Language-Team address.\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.7\n"

# Warning: I am starting off, and is importing translations from other binutil family + gcc.
#: archive.cc:135
#, c-format
msgid "script or expression reference to %s"
msgstr "指向 %s 的脚本或引用"

#: archive.cc:229
#, c-format
msgid "%s: no archive symbol table (run ranlib)"
msgstr "%s：没有存档符号表（请运行 ranlib）"

#: archive.cc:317
#, c-format
msgid "%s: bad archive symbol table names"
msgstr "%s：不当的存档符号表名称"

#: archive.cc:349
#, c-format
msgid "%s: malformed archive header at %zu"
msgstr "%s：于 %zu 处的结构有误的存档标头"

#: archive.cc:369
#, c-format
msgid "%s: malformed archive header size at %zu"
msgstr "%s：于 %zu 处的结构有误的存档标头大小"

#: archive.cc:380
#, c-format
msgid "%s: malformed archive header name at %zu"
msgstr "%s：于 %zu 处的结构有误的存档标头名"

#: archive.cc:411
#, c-format
msgid "%s: bad extended name index at %zu"
msgstr "%s：于 %zu 处有不当的拓展名索引"

#: archive.cc:421
#, c-format
msgid "%s: bad extended name entry at header %zu"
msgstr "%s：于 %zu 处有不当的拓展名项"

#: archive.cc:518
#, c-format
msgid "%s: short archive header at %zu"
msgstr "%s：于 %zu 处有短存档表头"

#: archive.cc:702
#, c-format
msgid "%s: member at %zu is not an ELF object"
msgstr "%s：于 %zu 处的成员非 ELF 对象"

#: archive.cc:1043
#, c-format
msgid "%s: archive libraries: %u\n"
msgstr "%s: 存档库: %u\n"

#: archive.cc:1045
#, c-format
msgid "%s: total archive members: %u\n"
msgstr "%s: 存档成员总数: %u\n"

#: archive.cc:1047
#, c-format
msgid "%s: loaded archive members: %u\n"
msgstr "%s: 已加载存档成员：%u\n"

#: archive.cc:1277
#, c-format
msgid "%s: lib groups: %u\n"
msgstr "%s: 库组: %u\n"

#: archive.cc:1279
#, c-format
msgid "%s: total lib groups members: %u\n"
msgstr "%s: 总库组成员: %u\n"

#: archive.cc:1281
#, c-format
msgid "%s: loaded lib groups members: %u\n"
msgstr "%s: 已加载库组成员：%u\n"

#: arm-reloc-property.cc:303
#, c-format
msgid "invalid reloc %u"
msgstr "无效重定位 %u"

#: arm-reloc-property.cc:316
msgid "reloc "
msgstr "重定位 "

#: arm-reloc-property.cc:316
msgid "unimplemented reloc "
msgstr "未实现的重定位 "

#: arm-reloc-property.cc:319
msgid "dynamic reloc "
msgstr "动态重定位 "

#: arm-reloc-property.cc:322
msgid "private reloc "
msgstr "私有重定位 "

#: arm-reloc-property.cc:325
msgid "obsolete reloc "
msgstr "过时重定位"

#: arm.cc:1074
#, fuzzy
msgid "** ARM cantunwind"
msgstr "** ARM 无法展开"

#: arm.cc:4037
#, c-format
msgid "%s: Thumb BLX instruction targets thumb function '%s'."
msgstr ""

#: arm.cc:4183
msgid "conditional branch to PLT in THUMB-2 not supported yet."
msgstr ""

#: arm.cc:5263
msgid "PREL31 overflow in EXIDX_CANTUNWIND entry"
msgstr ""

#. Something is wrong with this section.  Better not touch it.
#: arm.cc:5509
#, c-format
msgid "uneven .ARM.exidx section size in %s section %u"
msgstr ""

#: arm.cc:5835
msgid "Found non-EXIDX input sections in EXIDX output section"
msgstr ""

#: arm.cc:5889 arm.cc:5893
#, c-format
msgid "unwinding may not work because EXIDX input section %u of %s is not in EXIDX output section"
msgstr ""

#: arm.cc:6179
#, c-format
msgid "cannot scan executable section %u of %s for Cortex-A8 erratum because it has no mapping symbols."
msgstr ""

#: arm.cc:6381 object.cc:818
#, c-format
msgid "invalid symbol table name index: %u"
msgstr ""

#: arm.cc:6389 object.cc:824
#, c-format
msgid "symbol table name section has wrong type: %u"
msgstr ""

#: arm.cc:6639
#, c-format
msgid "EXIDX section %s(%u) links to invalid section %u in %s"
msgstr ""

#: arm.cc:6648
#, c-format
msgid "EXIDX sections %s(%u) and %s(%u) both link to text section%s(%u) in %s"
msgstr ""

#: arm.cc:6662
#, c-format
msgid "EXIDX section %s(%u) links to non-allocated section %s(%u)  in %s"
msgstr ""

#. I would like to make this an error but currently ld just ignores
#. this.
#: arm.cc:6672
#, c-format
msgid "EXIDX section %s(%u) links to non-executable section %s(%u) in %s"
msgstr ""

#: arm.cc:6756
#, c-format
msgid "SHF_LINK_ORDER not set in EXIDX section %s of %s"
msgstr ""

#: arm.cc:6789
#, c-format
msgid "relocation section %u has invalid info %u"
msgstr ""

#: arm.cc:6795
#, c-format
msgid "section %u has multiple relocation sections %u and %u"
msgstr ""

#: arm.cc:7155
#, c-format
msgid "undefined or discarded local symbol %u from  object %s in GOT"
msgstr ""

#: arm.cc:7177
#, c-format
msgid "undefined or discarded symbol %s in GOT"
msgstr ""

#: arm.cc:7293 i386.cc:168 sparc.cc:1349 tilegx.cc:182 x86_64.cc:257
msgid "** PLT"
msgstr "** PLT"

#: arm.cc:7800 i386.cc:1685 powerpc.cc:5111 sparc.cc:2117 tilegx.cc:3123
#: tilegx.cc:3575 x86_64.cc:2169 x86_64.cc:2598
#, c-format
msgid "%s: unsupported reloc %u against local symbol"
msgstr ""

#: arm.cc:7844
#, c-format
msgid "requires unsupported dynamic reloc %s; recompile with -fPIC"
msgstr ""

#: arm.cc:7935 i386.cc:1775 x86_64.cc:2377
#, c-format
msgid "section symbol %u has bad shndx %u"
msgstr ""

#. These are relocations which should only be seen by the
#. dynamic linker, and should never be seen here.
#: arm.cc:8044 arm.cc:8477 i386.cc:1844 i386.cc:2293 sparc.cc:2532
#: sparc.cc:3009 tilegx.cc:3570 tilegx.cc:4123 x86_64.cc:2470 x86_64.cc:2931
#, c-format
msgid "%s: unexpected reloc %u in object file"
msgstr ""

#: arm.cc:8076 i386.cc:1878 sparc.cc:2431 tilegx.cc:3474 x86_64.cc:2502
#, c-format
msgid "local symbol %u has bad shndx %u"
msgstr ""

#: arm.cc:8177 i386.cc:2021 powerpc.cc:5655 sparc.cc:2551 tilegx.cc:3591
#: tilegx.cc:4128 x86_64.cc:2614 x86_64.cc:3053
#, c-format
msgid "%s: unsupported reloc %u against global symbol %s"
msgstr ""

#: arm.cc:8635 i386.cc:2503
#, c-format
msgid "%s: unsupported RELA reloc section"
msgstr ""

#: arm.cc:8725
msgid "unable to provide V4BX reloc interworking fix up; the target profile does not support BX instruction"
msgstr ""

#: arm.cc:8859
#, c-format
msgid "cannot relocate %s in object file"
msgstr ""

#: arm.cc:9333 arm.cc:9914
#, c-format
msgid "relocation overflow in %s"
msgstr ""

#: arm.cc:9341 arm.cc:9919
#, c-format
msgid "unexpected opcode while processing relocation %s"
msgstr ""

#: arm.cc:9485 i386.cc:2841 i386.cc:2923 i386.cc:2994 i386.cc:3030
#: i386.cc:3102 powerpc.cc:7562 sparc.cc:3589 sparc.cc:3780 sparc.cc:3841
#: sparc.cc:3948 tilegx.cc:4712 x86_64.cc:3486 x86_64.cc:3586 x86_64.cc:3664
#: x86_64.cc:3698
#, c-format
msgid "unsupported reloc %u"
msgstr "不支持的重定位 %u"

#: arm.cc:9564
#, c-format
msgid "%s: unexpected %s in object file"
msgstr "%s: 对象文件中未预期的 %s"

#: arm.cc:9899
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot handle %s in a relocatable link"
msgstr "%s 无法读取已挂载上的文件系统的目录"

#: arm.cc:10003
#, c-format
msgid "Source object %s has EABI version %d but output has EABI version %d."
msgstr ""

#: arm.cc:10100 powerpc.cc:2077 target.cc:94
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unsupported ELF file type %d"
msgstr "跳过意外的重定位类型 %s\n"

#: arm.cc:10296
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unknown CPU architecture"
msgstr "未知的体系结构 %s"

#: arm.cc:10333
#, c-format
msgid "%s: conflicting CPU architectures %d/%d"
msgstr ""

#: arm.cc:10471
#, c-format
msgid "%s has both the current and legacy Tag_MPextension_use attributes"
msgstr ""

#: arm.cc:10499
#, c-format
msgid "%s uses VFP register arguments, output does not"
msgstr ""

#: arm.cc:10645
#, fuzzy, c-format
msgid "conflicting architecture profiles %c/%c"
msgstr "为%q+#D指定了冲突的返回类型"

#. It's sometimes ok to mix different configs, so this is only
#. a warning.
#: arm.cc:10703
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: conflicting platform configuration"
msgstr "相互冲突的声明%q#D"

#: arm.cc:10712
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: conflicting use of R9"
msgstr "与%q+D类型冲突"

#: arm.cc:10725
#, c-format
msgid "%s: SB relative addressing conflicts with use of R9"
msgstr ""

#: arm.cc:10740
#, c-format
msgid "%s uses %u-byte wchar_t yet the output is to use %u-byte wchar_t; use of wchar_t values across objects may fail"
msgstr ""

#: arm.cc:10766
#, c-format
msgid "%s uses %s enums yet the output is to use %s enums; use of enum values across objects may fail"
msgstr ""

#: arm.cc:10782
#, c-format
msgid "%s uses iWMMXt register arguments, output does not"
msgstr ""

#: arm.cc:10803
#, fuzzy, c-format
msgid "fp16 format mismatch between %s and output"
msgstr "%qE属性的参数应当在 0 和 255 之间"

#: arm.cc:10849
#, c-format
msgid "%s has has both the current and legacy Tag_MPextension_use attributes"
msgstr ""

#: arm.cc:10895 arm.cc:10988
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unknown mandatory EABI object attribute %d"
msgstr "不能设置只读属性"

#: arm.cc:10899 arm.cc:10993
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unknown EABI object attribute %d"
msgstr "不能设置只读属性"

#: arm.cc:11345
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot handle branch to local %u in a merged section %s"
msgstr "为局部函数生成间接分支"

#: arm.cc:11425 target-reloc.h:390
#, fuzzy
msgid "relocation refers to discarded section"
msgstr "剔除被丢弃的节中的符号"

#. We cannot handle this now.
#: arm.cc:11589
#, c-format
msgid "multiple SHT_ARM_EXIDX sections %s and %s in a non-relocatable link"
msgstr ""

#: attributes.cc:410
#, c-format
msgid "%s: must be processed by '%s' toolchain"
msgstr ""

#: attributes.cc:418
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: object tag '%d, %s' is incompatible with tag '%d, %s'"
msgstr "不兼容的地址空间限定符%qs和%qs"

#: binary.cc:129
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot open %s: %s:"
msgstr "无法打开：%s：%s"

#: common.cc:352 output.cc:2432 output.cc:2531
#, c-format
msgid "out of patch space in section %s; relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: compressed_output.cc:225
msgid "not compressing section data: zlib error"
msgstr ""

#: cref.cc:384
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot open symbol count file %s: %s"
msgstr "无法打开符号解析文件：%s"

#: cref.cc:398
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Cross Reference Table\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"交叉引用表\n"
"\n"

#: cref.cc:399
msgid "Symbol"
msgstr "符号"

#: cref.cc:401
#, fuzzy
msgid "File"
msgstr "文件\n"

#: descriptors.cc:125
#, c-format
msgid "file %s was removed during the link"
msgstr ""

#: descriptors.cc:177
msgid "out of file descriptors and couldn't close any"
msgstr ""

#: descriptors.cc:198 descriptors.cc:234 descriptors.cc:267
#, fuzzy, c-format
msgid "while closing %s: %s"
msgstr "关闭 %s 时出错：%m"

#: dirsearch.cc:73
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: can not read directory: %s"
msgstr "无法读入字母映射目录“%s”"

#: dwarf_reader.cc:454
#, c-format
msgid "%s: DWARF info may be corrupt; offsets in a range list entry are in different sections"
msgstr ""

#: dwarf_reader.cc:1513
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: corrupt debug info in %s"
msgstr "Corrupt header in the %s section.\n"

#: dynobj.cc:176
#, fuzzy, c-format
msgid "unexpected duplicate type %u section: %u, %u"
msgstr "%s：.opd 节中意外的重定位类型 %u"

#: dynobj.cc:231
#, c-format
msgid "unexpected link in section %u header: %u != %u"
msgstr ""

#: dynobj.cc:267
#, fuzzy, c-format
msgid "DYNAMIC section %u link out of range: %u"
msgstr "字符值超出可接受的范围以外"

#: dynobj.cc:275
#, c-format
msgid "DYNAMIC section %u link %u is not a strtab"
msgstr ""

#: dynobj.cc:304
#, fuzzy, c-format
msgid "DT_SONAME value out of range: %lld >= %lld"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:316
#, fuzzy, c-format
msgid "DT_NEEDED value out of range: %lld >= %lld"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:329
#, fuzzy
msgid "missing DT_NULL in dynamic segment"
msgstr "多于一个动态段\n"

#: dynobj.cc:382
#, fuzzy, c-format
msgid "invalid dynamic symbol table name index: %u"
msgstr " [动态符号使用段索引]"

#: dynobj.cc:389
#, c-format
msgid "dynamic symbol table name section has wrong type: %u"
msgstr ""

#: dynobj.cc:476 object.cc:690 object.cc:1453
#, c-format
msgid "bad section name offset for section %u: %lu"
msgstr ""

#: dynobj.cc:506
#, fuzzy, c-format
msgid "duplicate definition for version %u"
msgstr "重复声明协议%qE"

#: dynobj.cc:535
#, fuzzy, c-format
msgid "unexpected verdef version %u"
msgstr "意外的固定版本信息版本 %lu"

#: dynobj.cc:551
#, c-format
msgid "verdef vd_cnt field too small: %u"
msgstr ""

#: dynobj.cc:559
#, fuzzy, c-format
msgid "verdef vd_aux field out of range: %u"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:570
#, fuzzy, c-format
msgid "verdaux vda_name field out of range: %u"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:580
#, c-format
msgid "verdef vd_next field out of range: %u"
msgstr ""

#: dynobj.cc:614
#, fuzzy, c-format
msgid "unexpected verneed version %u"
msgstr "意外的固定版本信息版本 %lu"

#: dynobj.cc:623
#, fuzzy, c-format
msgid "verneed vn_aux field out of range: %u"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:637
#, fuzzy, c-format
msgid "vernaux vna_name field out of range: %u"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:648
#, fuzzy, c-format
msgid "verneed vna_next field out of range: %u"
msgstr "类型索引编号 %d 超出范围\n"

#: dynobj.cc:659
#, fuzzy, c-format
msgid "verneed vn_next field out of range: %u"
msgstr "操作数号超出范围"

#: dynobj.cc:708
#, fuzzy
msgid "size of dynamic symbols is not multiple of symbol size"
msgstr "%s：错误：重定位 %s 不是 4 的倍数"

#: dynobj.cc:1524
#, fuzzy, c-format
msgid "symbol %s has undefined version %s"
msgstr "%s：解除域“%s”的定义"

#: ehframe.cc:381
msgid "overflow in PLT unwind data; unwinding through PLT may fail"
msgstr ""

#: ehframe.h:78
msgid "** eh_frame_hdr"
msgstr ""

#: ehframe.h:419
msgid "** eh_frame"
msgstr ""

#: errors.cc:81 errors.cc:92
#, c-format
msgid "%s: fatal error: "
msgstr "%s：致命错误："

#: errors.cc:103 errors.cc:139
#, c-format
msgid "%s: error: "
msgstr "%s：错误："

#: errors.cc:115 errors.cc:155
#, c-format
msgid "%s: warning: "
msgstr "%s：警告："

#: errors.cc:179
msgid "warning"
msgstr "警告"

#: errors.cc:184
msgid "error"
msgstr "错误"

#: errors.cc:190
#, c-format
msgid "%s: %s: undefined reference to '%s'\n"
msgstr "%s: %s: 对‘%s’未定义的引用\n"

#: errors.cc:194
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: %s: undefined reference to '%s', version '%s'\n"
msgstr "以未定义的符号参考开始"

#: errors.cc:198
#, c-format
msgid "%s: the vtable symbol may be undefined because the class is missing its key function"
msgstr ""

#: errors.cc:208
#, c-format
msgid "%s: "
msgstr "%s: "

#: expression.cc:192
#, c-format
msgid "undefined symbol '%s' referenced in expression"
msgstr "未定义的符号‘%s’在表达式中被引用"

#: expression.cc:230
msgid "invalid reference to dot symbol outside of SECTIONS clause"
msgstr ""

#. Handle unary operators.  We use a preprocessor macro as a hack to
#. capture the C operator.
#: expression.cc:302
msgid "unary "
msgstr ""

#. Handle binary operators.  We use a preprocessor macro as a hack to
#. capture the C operator.  KEEP_LEFT means that if the left operand
#. is section relative and the right operand is not, the result uses
#. the same section as the left operand.  KEEP_RIGHT is the same with
#. left and right swapped.  IS_DIV means that we need to give an error
#. if the right operand is zero.  WARN means that we should warn if
#. used on section relative values in a relocatable link.  We always
#. warn if used on values in different sections in a relocatable link.
#: expression.cc:446
msgid "binary "
msgstr ""

#: expression.cc:450
msgid " by zero"
msgstr " 以零"

#: expression.cc:636
msgid "max applied to section relative value"
msgstr ""

#: expression.cc:687
msgid "min applied to section relative value"
msgstr ""

#: expression.cc:828
#, fuzzy
msgid "aligning to section relative value"
msgstr "未结束的汇编风格指示"

#: expression.cc:993
#, fuzzy, c-format
msgid "unknown constant %s"
msgstr "spec 函数名格式错误"

#: fileread.cc:141
#, fuzzy, c-format
msgid "munmap failed: %s"
msgstr "打开 %s 失败：%s"

#: fileread.cc:209
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: fstat failed: %s"
msgstr "%s：检索失败：%s\n"

#: fileread.cc:250
#, fuzzy, c-format
msgid "could not reopen file %s"
msgstr "无法打开响应文件 %s"

#: fileread.cc:401
#, c-format
msgid "%s: pread failed: %s"
msgstr "%s：pread 失败: %s"

#: fileread.cc:415
#, c-format
msgid "%s: file too short: read only %lld of %lld bytes at %lld"
msgstr ""

#: fileread.cc:538
#, c-format
msgid "%s: attempt to map %lld bytes at offset %lld exceeds size of file; the file may be corrupt"
msgstr ""

#: fileread.cc:678
#, c-format
msgid "%s: lseek failed: %s"
msgstr "%s：lseek 失败：%s"

#: fileread.cc:684
#, c-format
msgid "%s: readv failed: %s"
msgstr "%s：readv 失败: %s"

#: fileread.cc:687
#, c-format
msgid "%s: file too short: read only %zd of %zd bytes at %lld"
msgstr ""

#: fileread.cc:854
#, c-format
msgid "%s: total bytes mapped for read: %llu\n"
msgstr ""

#: fileread.cc:856
#, c-format
msgid "%s: maximum bytes mapped for read at one time: %llu\n"
msgstr ""

#: fileread.cc:949
#, c-format
msgid "%s: stat failed: %s"
msgstr "%s：stat 失败：%s"

#: fileread.cc:1046
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot find %s%s"
msgstr "[找不到 %s]"

#: fileread.cc:1071
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot find %s"
msgstr "[找不到 %s]"

#: fileread.cc:1110
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot open %s: %s"
msgstr "无法打开：%s：%s"

#: gdb-index.cc:369
#, c-format
msgid "%s: --gdb-index currently supports only C and C++ languages"
msgstr ""

#. The top level DIE should be one of the above.
#: gdb-index.cc:390
#, c-format
msgid "%s: top level DIE is not DW_TAG_compile_unit or DW_TAG_type_unit"
msgstr ""

#: gdb-index.cc:844
#, c-format
msgid "%s: DWARF info may be corrupt; low_pc and high_pc are in different sections"
msgstr ""

#: gdb-index.cc:970
#, c-format
msgid "%s: DWARF CUs: %u\n"
msgstr ""

#: gdb-index.cc:972
#, c-format
msgid "%s: DWARF CUs without pubnames/pubtypes: %u\n"
msgstr ""

#: gdb-index.cc:974
#, c-format
msgid "%s: DWARF TUs: %u\n"
msgstr ""

#: gdb-index.cc:976
#, c-format
msgid "%s: DWARF TUs without pubnames/pubtypes: %u\n"
msgstr ""

#: gdb-index.h:149
msgid "** gdb_index"
msgstr ""

#: gold-threads.cc:103
#, fuzzy, c-format
msgid "pthead_mutextattr_init failed: %s"
msgstr "cap_init 失败"

#: gold-threads.cc:107
#, c-format
msgid "pthread_mutextattr_settype failed: %s"
msgstr ""

#: gold-threads.cc:112
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_mutex_init failed: %s"
msgstr "cap_init 失败"

#: gold-threads.cc:116
#, c-format
msgid "pthread_mutexattr_destroy failed: %s"
msgstr ""

#: gold-threads.cc:123
#, c-format
msgid "pthread_mutex_destroy failed: %s"
msgstr ""

#: gold-threads.cc:131 gold-threads.cc:396
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_mutex_lock failed: %s"
msgstr "string_hash_lookup 失败：%s"

#: gold-threads.cc:139 gold-threads.cc:410
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_mutex_unlock failed: %s"
msgstr "string_hash_lookup 失败：%s"

#: gold-threads.cc:220
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_cond_init failed: %s"
msgstr "cap_init 失败"

#: gold-threads.cc:227
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_cond_destroy failed: %s"
msgstr "bfd_coff_get_syment 失败：%s"

#: gold-threads.cc:236
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_cond_wait failed: %s"
msgstr "cap_init 失败"

#: gold-threads.cc:244
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_cond_signal failed: %s"
msgstr "打开 %s 失败：%s"

#: gold-threads.cc:252
#, c-format
msgid "pthread_cond_broadcast failed: %s"
msgstr ""

#: gold-threads.cc:403
#, fuzzy, c-format
msgid "pthread_once failed: %s"
msgstr "打开 %s 失败：%s"

#: gold.cc:101
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: internal error in %s, at %s:%d\n"
msgstr "%F%P：内部错误 %s %d\n"

#: gold.cc:191
msgid "no input files"
msgstr "没有输入文件"

#: gold.cc:221
msgid "linking with --incremental-full"
msgstr ""

#: gold.cc:223
msgid "restart link with --incremental-full"
msgstr ""

#: gold.cc:285
msgid "cannot mix -r with --gc-sections or --icf"
msgstr ""

#: gold.cc:612
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot mix -static with dynamic object %s"
msgstr "%F%P: 试图静态链结的动态对象 %s\n"

#: gold.cc:616
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot mix -r with dynamic object %s"
msgstr "%s：不是动态对象"

#: gold.cc:620
#, c-format
msgid "cannot use non-ELF output format with dynamic object %s"
msgstr ""

#: gold.cc:632
#, c-format
msgid "cannot mix split-stack '%s' and non-split-stack '%s' when using -r"
msgstr ""

#. FIXME: This needs to specify the location somehow.
#: i386.cc:601 i386.cc:2655 sparc.cc:312 sparc.cc:3185 x86_64.cc:746
#: x86_64.cc:3250
#, fuzzy
msgid "missing expected TLS relocation"
msgstr "跳过意外的重定位类型 %s\n"

#: i386.cc:1699 sparc.cc:2229 tilegx.cc:3209 x86_64.cc:2279
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unsupported TLS reloc %u for IFUNC symbol"
msgstr "跳过意外的重定位类型 %s\n"

#: i386.cc:2809 i386.cc:3558 powerpc.cc:7521 sparc.cc:3583 tilegx.cc:4706
#: x86_64.cc:3465 x86_64.cc:4205
#, fuzzy, c-format
msgid "unexpected reloc %u in object file"
msgstr "%s：.opd 节中意外的重定位类型 %u"

#: i386.cc:3002
msgid "both SUN and GNU model TLS relocations"
msgstr ""

#: i386.cc:3572
#, fuzzy, c-format
msgid "unsupported reloc %u in object file"
msgstr "不支持的重定位类型"

#: i386.cc:3802 x86_64.cc:4459
#, c-format
msgid "failed to match split-stack sequence at section %u offset %0zx"
msgstr ""

#: icf.cc:768
#, c-format
msgid "%s: ICF Converged after %u iteration(s)"
msgstr ""

#: icf.cc:771
#, c-format
msgid "%s: ICF stopped after %u iteration(s)"
msgstr ""

#: icf.cc:785
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not find symbol %s to unfold\n"
msgstr "无法打开符号解析文件：%s"

#: incremental.cc:80
msgid "** incremental_inputs"
msgstr ""

#: incremental.cc:145
#, c-format
msgid "the link might take longer: cannot perform incremental link: %s"
msgstr ""

#: incremental.cc:411
msgid "no incremental data from previous build"
msgstr ""

#: incremental.cc:417
#, fuzzy
msgid "different version of incremental build data"
msgstr "形参数量不同"

#: incremental.cc:429
#, fuzzy
msgid "command line changed"
msgstr "<命令行>"

#: incremental.cc:456
#, c-format
msgid "%s: script file changed"
msgstr ""

#: incremental.cc:859
#, fuzzy, c-format
msgid "unsupported ELF machine number %d"
msgstr "不支持的菜单版本 %d"

#: incremental.cc:867 object.cc:3063
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: incompatible target"
msgstr "%qE不兼容的属性已被忽略"

#: incremental.cc:889
#, fuzzy
msgid "output is not an ELF file."
msgstr "输出文件"

#: incremental.cc:912
#, fuzzy
msgid "unsupported file: 32-bit, big-endian"
msgstr "整点转换中类型无效"

#: incremental.cc:921
#, fuzzy
msgid "unsupported file: 32-bit, little-endian"
msgstr "整点转换中类型无效"

#: incremental.cc:933
#, fuzzy
msgid "unsupported file: 64-bit, big-endian"
msgstr "整点转换中类型无效"

#: incremental.cc:942
#, fuzzy
msgid "unsupported file: 64-bit, little-endian"
msgstr "整点转换中类型无效"

#: incremental.cc:2078
msgid "COMDAT group has no signature"
msgstr ""

#: incremental.cc:2084
#, c-format
msgid "COMDAT group %s included twice in incremental link"
msgstr ""

#: int_encoding.cc:50 int_encoding.cc:83
msgid "Unusually large LEB128 decoded, debug information may be corrupted"
msgstr ""

#: layout.cc:225
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: total free lists: %u\n"
msgstr "%s: 链结总时间: %ld.%06ld\n"

#: layout.cc:227
#, c-format
msgid "%s: total free list nodes: %u\n"
msgstr ""

#: layout.cc:229
#, c-format
msgid "%s: calls to Free_list::remove: %u\n"
msgstr ""

#: layout.cc:231 layout.cc:235
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: nodes visited: %u\n"
msgstr "%s: 数据大小 %ld\n"

#: layout.cc:233
#, c-format
msgid "%s: calls to Free_list::allocate: %u\n"
msgstr ""

#: layout.cc:946
#, c-format
msgid "Unable to create output section '%s' because it is not allowed by the SECTIONS clause of the linker script"
msgstr ""

#: layout.cc:2015
msgid "multiple '.interp' sections in input files may cause confusing PT_INTERP segment"
msgstr ""

#: layout.cc:2079
#, c-format
msgid "%s: missing .note.GNU-stack section implies executable stack"
msgstr ""

#: layout.cc:2091
#, c-format
msgid "%s: requires executable stack"
msgstr ""

#: layout.cc:2590
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to open --section-ordering-file file %s: %s"
msgstr "无法打开目标文件：%s: %s"

#: layout.cc:3024
#, c-format
msgid "--build-id=uuid failed: could not open /dev/urandom: %s"
msgstr ""

#: layout.cc:3031
#, c-format
msgid "/dev/urandom: read failed: %s"
msgstr ""

#: layout.cc:3033
#, c-format
msgid "/dev/urandom: expected %zu bytes, got %zd bytes"
msgstr ""

#: layout.cc:3055
#, c-format
msgid "--build-id argument '%s' not a valid hex number"
msgstr ""

#: layout.cc:3061
#, fuzzy, c-format
msgid "unrecognized --build-id argument '%s'"
msgstr "无法识别的 --endian 类型“%s”"

#: layout.cc:3626
#, c-format
msgid "load segment overlap [0x%llx -> 0x%llx] and [0x%llx -> 0x%llx]"
msgstr ""

#: layout.cc:3785 output.cc:4557
#, c-format
msgid "out of patch space for section %s; relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: layout.cc:3794 output.cc:4565
#, c-format
msgid "%s: section changed size; relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: layout.cc:4051
msgid "out of patch space for symbol table; relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: layout.cc:4122
msgid "out of patch space for section header table; relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: layout.cc:4840
msgid "read-only segment has dynamic relocations"
msgstr ""

#: layout.cc:4843
msgid "shared library text segment is not shareable"
msgstr ""

#: mapfile.cc:70
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot open map file %s: %s"
msgstr "%P%F: 无法打开对应文件 %s: %E\n"

#: mapfile.cc:84
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot close map file: %s"
msgstr "无法打开输入文件 %s"

#: mapfile.cc:116
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Archive member included because of file (symbol)\n"
"\n"
msgstr ""
"由于文件 (符号) 而包含了归档成员\n"
"\n"

#: mapfile.cc:159
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Allocating common symbols\n"
msgstr ""
"\n"
"分配公共符号\n"

#: mapfile.cc:161
#, c-format
msgid ""
"Common symbol       size              file\n"
"\n"
msgstr ""
"公共符号            大小              文件\n"
"\n"

#: mapfile.cc:195
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"\n"
"Memory map\n"
"\n"
msgstr "内存\n"

#: mapfile.cc:367
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Discarded input sections\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"舍弃的输入节\n"
"\n"

#: merge.cc:493
#, c-format
msgid "%s: %s merged constants size: %lu; input: %zu; output: %zu\n"
msgstr ""

#: merge.cc:520
#, fuzzy
msgid "mergeable string section length not multiple of character size"
msgstr "%s：错误：重定位 %s 不是 4 的倍数"

#: merge.cc:529
#, c-format
msgid "%s: last entry in mergeable string section '%s' not null terminated"
msgstr ""

#: merge.cc:604
#, c-format
msgid "%s: section %s contains incorrectly aligned strings; the alignment of those strings won't be preserved"
msgstr ""

#: merge.cc:726
#, c-format
msgid "%s: %s input bytes: %zu\n"
msgstr ""

#: merge.cc:728
#, c-format
msgid "%s: %s input strings: %zu\n"
msgstr ""

#: merge.h:366
#, fuzzy
msgid "** merge constants"
msgstr "错误的字符串常量"

#: merge.h:495
#, fuzzy
msgid "** merge strings"
msgstr "版本字符串表"

#: nacl.cc:43 object.cc:174 object.cc:3111 output.cc:5185
#, c-format
msgid "%s: %s"
msgstr "%s：%s"

#: object.cc:101
msgid "missing SHT_SYMTAB_SHNDX section"
msgstr ""

#: object.cc:145
#, c-format
msgid "symbol %u out of range for SHT_SYMTAB_SHNDX section"
msgstr ""

#: object.cc:152
#, fuzzy, c-format
msgid "extended index for symbol %u out of range: %u"
msgstr "类型索引编号 %d 超出范围\n"

#: object.cc:207
#, c-format
msgid "section name section has wrong type: %u"
msgstr ""

#: object.cc:914
#, fuzzy, c-format
msgid "section group %u info %u out of range"
msgstr "字符值超出可接受的范围以外"

#: object.cc:933
#, fuzzy, c-format
msgid "symbol %u name offset %u out of range"
msgstr "类型文件编号 %d 超出范围\n"

#: object.cc:951
#, fuzzy, c-format
msgid "symbol %u invalid section index %u"
msgstr "  [S]          - 不要创建符号表\n"

#: object.cc:1003
#, fuzzy, c-format
msgid "section %u in section group %u out of range"
msgstr "字符值超出可接受的范围以外"

#: object.cc:1011
#, fuzzy, c-format
msgid "invalid section group %u refers to earlier section %u"
msgstr "%qs用于成员函数无效"

#: object.cc:1380 reloc.cc:290 reloc.cc:939
#, fuzzy, c-format
msgid "relocation section %u has bad info %u"
msgstr ""
"\n"
"重定位节 "

#: object.cc:1610
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: removing unused section from '%s' in file '%s'"
msgstr "读取 %s 清单时失败：%s\n"

#: object.cc:1636
#, c-format
msgid "%s: ICF folding section '%s' in file '%s'into '%s' in file '%s'"
msgstr ""

#: object.cc:1927
#, fuzzy
msgid "size of symbols is not multiple of symbol size"
msgstr "%s：错误：重定位 %s 不是 4 的倍数"

#: object.cc:2156
#, c-format
msgid "local symbol %u section name out of range: %u >= %u"
msgstr ""

#: object.cc:2246
#, fuzzy, c-format
msgid "unknown section index %u for local symbol %u"
msgstr "%1$s：关于符号 %3$s 的未知重定位类型 %2$d"

#: object.cc:2256
#, fuzzy, c-format
msgid "local symbol %u section index %u out of range"
msgstr "字符值超出可接受的范围以外"

#: object.cc:2826 reloc.cc:870
#, fuzzy, c-format
msgid "could not decompress section %s"
msgstr "%s：无法找到输出节 %s"

#: object.cc:2942
#, fuzzy, c-format
msgid "%s is not supported but is required for %s in %s"
msgstr "%s 不为这个配置所支持"

#: object.cc:3019
#, fuzzy
msgid "function "
msgstr "函数"

#: object.cc:3053
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unsupported ELF machine number %d"
msgstr "不支持的菜单版本 %d"

#: object.cc:3127 plugin.cc:1822
#, c-format
msgid "%s: not configured to support 32-bit big-endian object"
msgstr ""

#: object.cc:3143 plugin.cc:1831
#, c-format
msgid "%s: not configured to support 32-bit little-endian object"
msgstr ""

#: object.cc:3162 plugin.cc:1843
#, c-format
msgid "%s: not configured to support 64-bit big-endian object"
msgstr ""

#: object.cc:3178 plugin.cc:1852
#, c-format
msgid "%s: not configured to support 64-bit little-endian object"
msgstr ""

#: options.cc:157
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Usage: %s [options] file...\n"
"Options:\n"
msgstr "用法：%s [选项] 文件...\n"

#. config.guess and libtool.m4 look in ld --help output for the
#. string "supported targets".
#: options.cc:165
#, c-format
msgid "%s: supported targets:"
msgstr "%s：支持的目标："

#: options.cc:174
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: supported emulations:"
msgstr "%s：支持的仿真："

#: options.cc:186
#, c-format
msgid "Report bugs to %s\n"
msgstr "将错误报告到 %s\n"

#: options.cc:203 options.cc:213 options.cc:223
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: invalid option value (expected an integer): %s"
msgstr "%s：导出无效的重定位类型：%d"

#: options.cc:233 options.cc:244
#, c-format
msgid "%s: invalid option value (expected a floating point number): %s"
msgstr ""

#: options.cc:253
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: must take a non-empty argument"
msgstr "%qD带且仅带 1 个实参"

#: options.cc:294
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: must take one of the following arguments: %s"
msgstr "%qD必须带 1 或 2 个实参"

#: options.cc:325
#, fuzzy, c-format
msgid "  Supported targets:\n"
msgstr "支持的目标："

#: options.cc:333
#, c-format
msgid "  Supported emulations:\n"
msgstr "  支持的仿真：\n"

#: options.cc:476
#, fuzzy
msgid "invalid argument to --section-start; must be SECTION=ADDRESS"
msgstr "%P%F：给予选项“--section-start”的参数无效\n"

#: options.cc:489
#, fuzzy
msgid "--section-start address missing"
msgstr "设定起始地址"

#: options.cc:498
#, c-format
msgid "--section-start argument %s is not a valid hex number"
msgstr ""

#: options.cc:535
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to parse script file %s"
msgstr "无法打开输出文件 %s"

#: options.cc:543
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to parse version script file %s"
msgstr "无法打开输出文件 %s"

#: options.cc:551
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to parse dynamic-list script file %s"
msgstr "无法打开输出文件 %s"

#: options.cc:663
#, c-format
msgid "format '%s' not supported; treating as elf (supported formats: elf, binary)"
msgstr ""

#: options.cc:705
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: use the --help option for usage information\n"
msgstr "%P%F：使用 --help 选项以获取使用信息\n"

#: options.cc:714
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: %s: %s\n"
msgstr "%s：%s：%s"

#: options.cc:818
#, fuzzy
msgid "unexpected argument"
msgstr "意外的编号"

#: options.cc:831 options.cc:892
#, fuzzy
msgid "missing argument"
msgstr "%qs缺少参数"

#: options.cc:903
#, fuzzy
msgid "unknown -z option"
msgstr "未知的节"

#: options.cc:1115
#, c-format
msgid "ignoring --threads: %s was compiled without thread support"
msgstr ""

#: options.cc:1122
#, c-format
msgid "ignoring --thread-count: %s was compiled without thread support"
msgstr ""

#: options.cc:1176
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to open -retain-symbols-file file %s: %s"
msgstr "无法打开目标文件：%s: %s"

#: options.cc:1213
#, fuzzy
msgid "-shared and -static are incompatible"
msgstr "-f%s 和 -msdata=%s 互不兼容"

#: options.cc:1215
#, fuzzy
msgid "-shared and -pie are incompatible"
msgstr "-mvsx 与 -mpaired 互不兼容"

#: options.cc:1217
#, fuzzy
msgid "-pie and -static are incompatible"
msgstr "-f%s 和 -msdata=%s 互不兼容"

#: options.cc:1220
#, fuzzy
msgid "-shared and -r are incompatible"
msgstr "shared 和 mdll 互不兼容"

#: options.cc:1222
#, fuzzy
msgid "-pie and -r are incompatible"
msgstr "-fpic 和 -mapcs-reent 互不兼容"

#: options.cc:1227
#, fuzzy
msgid "-F/--filter may not used without -shared"
msgstr "%P%F：-f 必须与 -shared 一起作用\n"

#: options.cc:1229
#, fuzzy
msgid "-f/--auxiliary may not be used without -shared"
msgstr "%P%F：-f 必须与 -shared 一起作用\n"

#: options.cc:1234
msgid "-retain-symbols-file does not yet work with -r"
msgstr ""

#: options.cc:1240
msgid "binary output format not compatible with -shared or -pie or -r"
msgstr ""

#: options.cc:1246
#, c-format
msgid "--hash-bucket-empty-fraction value %g out of range [0.0, 1.0)"
msgstr ""

#: options.cc:1251
msgid "Options --incremental-changed, --incremental-unchanged, --incremental-unknown require the use of --incremental"
msgstr ""

#: options.cc:1261
#, fuzzy
msgid "incremental linking is not compatible with -r"
msgstr "选择%qD而不是%qD"

#: options.cc:1263
#, fuzzy
msgid "incremental linking is not compatible with --emit-relocs"
msgstr "-mno-fentry 与 SEH 不兼容"

#: options.cc:1266
msgid "incremental linking is not compatible with --plugin"
msgstr ""

#: options.cc:1269
msgid "ignoring --gc-sections for an incremental link"
msgstr ""

#: options.cc:1274
msgid "ignoring --icf for an incremental link"
msgstr ""

#: options.cc:1279
msgid "ignoring --compress-debug-sections for an incremental link"
msgstr ""

#: options.cc:1359
msgid "May not nest groups"
msgstr ""

#: options.cc:1361
msgid "may not nest groups in libraries"
msgstr ""

#: options.cc:1373
msgid "Group end without group start"
msgstr ""

#: options.cc:1383
#, fuzzy
msgid "may not nest libraries"
msgstr "不链接到共享库"

#: options.cc:1385
msgid "may not nest libraries in groups"
msgstr ""

#: options.cc:1397
msgid "lib end without lib start"
msgstr ""

#. I guess it's neither a long option nor a short option.
#: options.cc:1462
#, fuzzy
msgid "unknown option"
msgstr "未知的节"

#: options.cc:1489
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: missing group end\n"
msgstr "缺少操作数"

#: options.h:624
#, fuzzy
msgid "Report usage information"
msgstr "类型信息不充分"

#: options.h:626
#, fuzzy
msgid "Report version information"
msgstr "显示版本信息"

#: options.h:628
#, fuzzy
msgid "Report version and target information"
msgstr "显示版本和仿真信息"

#: options.h:637 options.h:712
#, fuzzy
msgid "Not supported"
msgstr "%s：不支持"

#: options.h:638 options.h:713
#, fuzzy
msgid "Do not copy DT_NEEDED tags from shared libraries"
msgstr "不链接到共享库"

#: options.h:641 options.h:1289
#, fuzzy
msgid "Allow multiple definitions of symbols"
msgstr "允许多个定义"

#: options.h:642
#, fuzzy
msgid "Do not allow multiple definitions"
msgstr "允许多个定义"

#: options.h:645
msgid "Allow unresolved references in shared libraries"
msgstr "允许共用函数库中有无法解析的参照"

#: options.h:646
#, fuzzy
msgid "Do not allow unresolved references in shared libraries"
msgstr "不允许在共享库中存在无法解析的引用"

#: options.h:649
#, fuzzy
msgid "Only set DT_NEEDED for shared libraries if used"
msgstr "如果使用的话，只有设置 DT_NEEDED 于下述的动态函数库"

#: options.h:650
#, fuzzy
msgid "Always DT_NEEDED for shared libraries"
msgstr "使用共享库"

#: options.h:653 options.h:831 options.h:1197 options.h:1207
msgid "Ignored"
msgstr "忽略"

#: options.h:653
#, fuzzy
msgid "[ignored]"
msgstr "忽略"

#: options.h:661
#, fuzzy
msgid "Set input format"
msgstr "格式字符串中有重复的 %s"

#: options.h:664
#, fuzzy
msgid "-l searches for shared libraries"
msgstr "使用共享库"

#: options.h:666
#, fuzzy
msgid "-l does not search for shared libraries"
msgstr "使用共享库"

#: options.h:669
msgid "alias for -Bdynamic"
msgstr ""

#: options.h:671
#, fuzzy
msgid "alias for -Bstatic"
msgstr "--help=target 的别名"

#: options.h:674
#, fuzzy
msgid "Use group name lookup rules for shared library"
msgstr "设置共享库的内部名称"

#: options.h:677
#, fuzzy
msgid "Bind defined symbols locally"
msgstr "未定义符号"

#: options.h:680
#, fuzzy
msgid "Bind defined function symbols locally"
msgstr "将全域函数参考绑定于本地"

#: options.h:683
#, fuzzy
msgid "Generate build ID note"
msgstr "生成 64 位代码"

#: options.h:684 options.h:740
msgid "[=STYLE]"
msgstr "[=风格]"

#: options.h:688
msgid "Chunk size for '--build-id=tree'"
msgstr ""

#: options.h:688 options.h:693 options.h:1086 options.h:1100 options.h:1268
#: options.h:1287
msgid "SIZE"
msgstr "大小"

#: options.h:692
msgid "Minimum output file size for '--build-id=tree' to work differently than '--build-id=sha1'"
msgstr ""

#: options.h:696
#, fuzzy
msgid "Check segment addresses for overlaps (default)"
msgstr "检查节地址是否重叠(缺省)"

#: options.h:697
#, fuzzy
msgid "Do not check segment addresses for overlaps"
msgstr "不检查节地址是否重叠"

#: options.h:701 options.h:706
#, fuzzy
msgid "Compress .debug_* sections in the output file"
msgstr "输出不可表示的节"

#: options.h:707
#, fuzzy
msgid "[none]"
msgstr "无"

#: options.h:716
msgid "Output cross reference table"
msgstr "输出交叉引用表"

#: options.h:717
#, fuzzy
msgid "Do not output cross reference table"
msgstr "输出交叉引用表"

#: options.h:720
msgid "Use DT_INIT_ARRAY for all constructors (default)"
msgstr ""

#: options.h:721
#, fuzzy
msgid "Handle constructors as directed by compiler"
msgstr "将构造函数用作模板无效"

#: options.h:724
#, fuzzy
msgid "Define common symbols"
msgstr "定义一个符号"

#: options.h:725
#, fuzzy
msgid "Do not define common symbols"
msgstr "不定义公共储藏"

#: options.h:727 options.h:729
#, fuzzy
msgid "Alias for -d"
msgstr "--help=target 的别名"

#: options.h:732
#, fuzzy
msgid "Turn on debugging"
msgstr "启用后端调试"

#: options.h:733
msgid "[all,files,script,task][,...]"
msgstr ""

#: options.h:736
msgid "Define a symbol"
msgstr "定义一个符号"

#: options.h:736
msgid "SYMBOL=EXPRESSION"
msgstr "符号=表达式"

#: options.h:739
#, fuzzy
msgid "Demangle C++ symbols in log messages"
msgstr "不解读符号名称"

#: options.h:743
#, fuzzy
msgid "Do not demangle C++ symbols in log messages"
msgstr "不解读符号名称"

#: options.h:747
#, fuzzy
msgid "Look for violations of the C++ One Definition Rule"
msgstr "先前的定义在这里"

#: options.h:748
msgid "Do not look for violations of the C++ One Definition Rule"
msgstr ""

#: options.h:751
#, fuzzy
msgid "Delete all local symbols"
msgstr "丢弃所有局部符号"

#: options.h:753
#, fuzzy
msgid "Delete all temporary local symbols"
msgstr "丢弃临时局部符号(默认)"

#: options.h:756
#, fuzzy
msgid "Add data symbols to dynamic symbols"
msgstr "加入数据符号到动态清单"

#: options.h:759
#, fuzzy
msgid "Add C++ operator new/delete to dynamic symbols"
msgstr "使用 C++ 运算子以添加/删除动态清单"

#: options.h:762
#, fuzzy
msgid "Add C++ typeinfo to dynamic symbols"
msgstr "使用 C++ typeinfo 动态清单"

#: options.h:765
#, fuzzy
msgid "Read a list of dynamic symbols"
msgstr "不当的动态符号\n"

#: options.h:765 options.h:873 options.h:896 options.h:964 options.h:1033
#: options.h:1142 options.h:1190
msgid "FILE"
msgstr "文件"

#: options.h:768
#, fuzzy
msgid "Set program start address"
msgstr "设置起始地址"

#: options.h:768 options.h:1157 options.h:1159 options.h:1161 options.h:1164
#: options.h:1166
msgid "ADDRESS"
msgstr "地址"

#: options.h:771
#, fuzzy
msgid "Exclude libraries from automatic export"
msgstr "  --exclude-libs 库,库,...           将一些库排除在自动导入以外\n"

#: options.h:775
msgid "Export all dynamic symbols"
msgstr "导出所有动态符号"

#: options.h:776
#, fuzzy
msgid "Do not export all dynamic symbols (default)"
msgstr "导出所有动态符号"

#: options.h:779
#, fuzzy
msgid "Export SYMBOL to dynamic symbol table"
msgstr "导出所有动态符号"

#: options.h:779 options.h:807 options.h:893 options.h:1122 options.h:1177
#: options.h:1234 options.h:1237
msgid "SYMBOL"
msgstr "符号"

#: options.h:782
#, fuzzy
msgid "Link big-endian objects."
msgstr "链接高位字节在前的目标文件"

#: options.h:785
#, fuzzy
msgid "Link little-endian objects."
msgstr "链接低位字节在前的目标文件"

#: options.h:788
#, fuzzy
msgid "Create exception frame header"
msgstr "FP 异常已启用"

#: options.h:791
msgid "(ARM only) Do not warn about objects with incompatible enum sizes"
msgstr ""

#: options.h:795
msgid "Auxiliary filter for shared object symbol table"
msgstr "指定为某共享对象符号表的辅助过滤器"

#: options.h:796 options.h:800
msgid "SHLIB"
msgstr "共享库"

#: options.h:799
msgid "Filter for shared object symbol table"
msgstr "指定为某共享对象符号表的过滤器"

#: options.h:803
msgid "Treat warnings as errors"
msgstr "将警告当作错误"

#: options.h:804
#, fuzzy
msgid "Do not treat warnings as errors"
msgstr "不将警告当做错误 (缺省)"

#: options.h:807
msgid "Call SYMBOL at unload-time"
msgstr "在卸载时间调用符号"

#: options.h:810
msgid "(ARM only) Fix binaries for Cortex-A8 erratum."
msgstr ""

#: options.h:811
msgid "(ARM only) Do not fix binaries for Cortex-A8 erratum."
msgstr ""

#: options.h:814
msgid "(ARM only) Fix binaries for ARM1176 erratum."
msgstr ""

#: options.h:815
msgid "(ARM only) Do not fix binaries for ARM1176 erratum."
msgstr ""

#: options.h:818
msgid "(ARM only) Merge exidx entries in debuginfo."
msgstr ""

#: options.h:819
msgid "(ARM only) Do not merge exidx entries in debuginfo."
msgstr ""

#: options.h:822
msgid "(ARM only) Rewrite BX rn as MOV pc, rn for ARMv4"
msgstr ""

#: options.h:826
msgid "(ARM only) Rewrite BX rn branch to ARMv4 interworking veneer"
msgstr ""

#: options.h:834
#, fuzzy
msgid "Generate .gdb_index section"
msgstr "生成位指令"

#: options.h:835
#, fuzzy
msgid "Do not generate .gdb_index section"
msgstr "不生成 .size 伪指令"

#: options.h:838
msgid "Enable STB_GNU_UNIQUE symbol binding (default)"
msgstr ""

#: options.h:839
msgid "Disable STB_GNU_UNIQUE symbol binding"
msgstr ""

#: options.h:842
#, fuzzy
msgid "Set shared library name"
msgstr "使用共享库"

#: options.h:842 options.h:1016 options.h:1050
msgid "FILENAME"
msgstr "文件名"

#: options.h:845
msgid "Min fraction of empty buckets in dynamic hash"
msgstr ""

#: options.h:846
msgid "FRACTION"
msgstr ""

#: options.h:849
#, fuzzy
msgid "Dynamic hash style"
msgstr "动态字符串表"

#: options.h:849
msgid "[sysv,gnu,both]"
msgstr ""

#: options.h:853
#, fuzzy
msgid "Set dynamic linker path"
msgstr "读取动态清单"

#: options.h:853
msgid "PROGRAM"
msgstr "程序"

#: options.h:856
msgid "Do an incremental link if possible; otherwise, do a full link and prepare output for incremental linking"
msgstr ""

#: options.h:861
#, fuzzy
msgid "Do a full link (default)"
msgstr "使用软件模拟乘法(默认)"

#: options.h:864
msgid "Do a full link and prepare output for incremental linking"
msgstr ""

#: options.h:868
msgid "Do an incremental link; exit if not possible"
msgstr ""

#: options.h:871
msgid "Set base file for incremental linking (default is output file)"
msgstr ""

#: options.h:876
msgid "Assume files changed"
msgstr ""

#: options.h:879
msgid "Assume files didn't change"
msgstr ""

#: options.h:882
#, fuzzy
msgid "Use timestamps to check files (default)"
msgstr "使用软件模拟除法(默认)"

#: options.h:885
msgid "Assume startup files unchanged (files preceding this option)"
msgstr ""

#: options.h:889
msgid "Amount of extra space to allocate for patches"
msgstr ""

#: options.h:890
msgid "PERCENT"
msgstr "百分比"

#: options.h:893
msgid "Call SYMBOL at load-time"
msgstr "在加载时间调用符号"

#: options.h:896
#, fuzzy
msgid "Read only symbol values from FILE"
msgstr "只保留在“文件”中列出的符号"

#: options.h:900
msgid "Map whole files to memory (default on 64-bit hosts)"
msgstr ""

#: options.h:901
msgid "Map relevant file parts to memory (default on 32-bit hosts)"
msgstr ""

#: options.h:904
msgid "Keep files mapped across passes (default)"
msgstr ""

#: options.h:905
msgid "Release mapped files after each pass"
msgstr ""

#: options.h:908
#, fuzzy
msgid "Generate unwind information for PLT (default)"
msgstr "生成默认格式的调试信息"

#: options.h:909
#, fuzzy
msgid "Do not generate unwind information for PLT"
msgstr ""
"\n"
"找不到展开的信息区段之于"

#: options.h:912
msgid "Search for library LIBNAME"
msgstr "搜索库“库名”"

#: options.h:912
msgid "LIBNAME"
msgstr "库名"

#: options.h:915
#, fuzzy
msgid "Add directory to search path"
msgstr "将“目录”添加到库搜索路径中"

#: options.h:915 options.h:1039 options.h:1042 options.h:1046 options.h:1136
msgid "DIR"
msgstr "目录"

#: options.h:918
msgid "Enable text section reordering for GCC section names (default)"
msgstr ""

#: options.h:920
msgid "Disable text section reordering for GCC section names"
msgstr ""

#: options.h:923
#, fuzzy
msgid "Only search directories specified on the command line."
msgstr "只使用于命令行指定的函数库目录"

#: options.h:927
msgid "Put read-only non-executable sections in their own segment"
msgstr ""

#: options.h:931
msgid "Set offset between executable and read-only segments"
msgstr ""

#: options.h:932
msgid "OFFSET"
msgstr "偏移量"

#: options.h:935
msgid "Set GNU linker emulation; obsolete"
msgstr ""

#: options.h:935
msgid "EMULATION"
msgstr "仿真"

#: options.h:938
#, fuzzy
msgid "Map the output file for writing (default)."
msgstr "使用软件模拟乘法(默认)"

#: options.h:939
msgid "Do not map the output file for writing."
msgstr ""

#: options.h:942
#, fuzzy
msgid "Write map file on standard output"
msgstr "在标准输出上打印链接图文件"

#: options.h:943
#, fuzzy
msgid "Write map file"
msgstr "写入一个链接图文件"

#: options.h:944
#, fuzzy
msgid "MAPFILENAME"
msgstr "文件名"

#: options.h:947
msgid "Do not page align data"
msgstr "不将数据对齐至页边界"

#: options.h:949
msgid "Do not page align data, do not make text readonly"
msgstr "不将数据对齐至页边界，不将 text 节只读"

#: options.h:950
msgid "Page align data, make text readonly"
msgstr "将数据对齐至页边界，令 text 节只读"

#: options.h:953
#, fuzzy
msgid "Enable use of DT_RUNPATH and DT_FLAGS"
msgstr "错误的地址，不是 post_inc 或 pre_dec："

#: options.h:954
msgid "Disable use of DT_RUNPATH and DT_FLAGS"
msgstr ""

#: options.h:957
msgid "Create an output file even if errors occur"
msgstr "即使发生错误也要创建输出文件"

#: options.h:960 options.h:1270
#, fuzzy
msgid "Report undefined symbols (even with --shared)"
msgstr "错误：未定义的符号 __rtinit"

#: options.h:964
msgid "Set output file name"
msgstr "设置输出文件名"

#: options.h:967
#, fuzzy
msgid "Optimize output file size"
msgstr "优化输出文件"

#: options.h:967
msgid "LEVEL"
msgstr "等级"

#: options.h:970
#, fuzzy
msgid "Set output format"
msgstr "印出缺省输出格式"

#: options.h:970
msgid "[binary]"
msgstr ""

#: options.h:973 options.h:982
#, fuzzy
msgid "(ARM only) Ignore for backward compatibility"
msgstr "不起作用，仅为向前兼容保留。"

#: options.h:976 options.h:978
msgid "Create a position independent executable"
msgstr "生成一个位置无关的可执行文件"

#: options.h:985
msgid "(PowerPC64 only) Align PLT call stubs to fit cache lines"
msgstr ""

#: options.h:986
msgid "[=P2ALIGN]"
msgstr ""

#: options.h:989
msgid "(PowerPC64 only) PLT call stubs should load r11"
msgstr ""

#: options.h:990
msgid "(PowerPC64 only) PLT call stubs should not load r11"
msgstr ""

#: options.h:993
msgid "(PowerPC64 only) PLT call stubs with load-load barrier"
msgstr ""

#: options.h:994
msgid "(PowerPC64 only) PLT call stubs without barrier"
msgstr ""

#: options.h:998
#, fuzzy
msgid "Load a plugin library"
msgstr "加载具名的插件程序"

#: options.h:998
msgid "PLUGIN"
msgstr "插件程序"

#: options.h:1000
#, fuzzy
msgid "Pass an option to the plugin"
msgstr ""
"使用“-Wl,选项”将“选项”传递给链接器。\n"
"\n"

#: options.h:1000
msgid "OPTION"
msgstr "选项"

#: options.h:1004
msgid "Use posix_fallocate to reserve space in the output file (default)."
msgstr ""

#: options.h:1006
#, fuzzy
msgid "Use fallocate or ftruncate to reserve space."
msgstr "使用另一套寄存器名"

#: options.h:1009
msgid "Preread archive symbols when multi-threaded"
msgstr ""

#: options.h:1012
msgid "Print default output format"
msgstr "印出缺省输出格式"

#: options.h:1015
msgid "Print symbols defined and used for each input"
msgstr ""

#: options.h:1019
msgid "Ignored for SVR4 compatibility"
msgstr "为 SVR4 兼容性所忽略"

#: options.h:1022
#, fuzzy
msgid "Generate relocations in output"
msgstr "生成可重新定位的输出"

#: options.h:1025
msgid "Generate relocatable output"
msgstr "生成可重新定位的输出"

#: options.h:1027
#, fuzzy
msgid "Synonym for -r"
msgstr "-Wcomment 的同义词"

#: options.h:1030
msgid "Relax branches on certain targets"
msgstr ""

#: options.h:1033
#, fuzzy
msgid "keep only symbols listed in this file"
msgstr "只保留在“文件”中列出的符号"

#: options.h:1039 options.h:1042
#, fuzzy
msgid "Add DIR to runtime search path"
msgstr "将“目录”添加到库搜索路径中"

#: options.h:1045
#, fuzzy
msgid "Add DIR to link time shared library search path"
msgstr "设置链接时共享库的搜索路径"

#: options.h:1049
#, fuzzy
msgid "Layout sections in the order specified."
msgstr "为方法定义指定了多余的分号"

#: options.h:1053
#, fuzzy
msgid "Set address of section"
msgstr "设置 .bss 节的地址"

#: options.h:1053
msgid "SECTION=ADDRESS"
msgstr "节=地址"

#: options.h:1056
#, fuzzy
msgid "Sort common symbols by alignment"
msgstr "依照对齐来排序一般符号 [以指定的排序]"

#: options.h:1057
#, fuzzy
msgid "[={ascending,descending}]"
msgstr "[=ascending|descending]"

#: options.h:1060
msgid "Sort sections by name.  '--no-text-reorder' will override '--sort-section=name' for .text"
msgstr ""

#: options.h:1062
#, fuzzy
msgid "[none,name]"
msgstr "名称 \t\t\t\t"

#: options.h:1066
msgid "Dynamic tag slots to reserve (default 5)"
msgstr ""

#: options.h:1067 options.h:1115 options.h:1148 options.h:1150 options.h:1152
#: options.h:1154
msgid "COUNT"
msgstr "计数"

#: options.h:1070
msgid "Strip all symbols"
msgstr "剔除所有符号信息"

#: options.h:1072
#, fuzzy
msgid "Strip debugging information"
msgstr "%s：未识别的调试信息"

#: options.h:1074
#, fuzzy
msgid "Emit only debug line number information"
msgstr "生成调用图信息"

#: options.h:1076
msgid "Strip debug symbols that are unused by gdb (at least versions <= 7.4)"
msgstr ""

#: options.h:1079
#, fuzzy
msgid "Strip LTO intermediate code sections"
msgstr "剔除被丢弃的节中的符号"

#: options.h:1082
msgid "(ARM, PowerPC only) The maximum distance from instructions in a group of sections to their stubs.  Negative values mean stubs are always after (PowerPC before) the group.  1 means use default size.\n"
msgstr ""

#: options.h:1089
msgid "Use less memory and more disk I/O (included only for compatibility with GNU ld)"
msgstr ""

#: options.h:1093 options.h:1096
#, fuzzy
msgid "Generate shared library"
msgstr "创建一个共享库"

#: options.h:1099
msgid "Stack size when -fsplit-stack function calls non-split"
msgstr ""

#: options.h:1105
msgid "Do not link against shared libraries"
msgstr "不链接到共享库"

#: options.h:1108
msgid "Identical Code Folding. '--icf=safe' Folds ctors, dtors and functions whose pointers are definitely not taken."
msgstr ""

#: options.h:1115
msgid "Number of iterations of ICF (default 2)"
msgstr ""

#: options.h:1118
#, fuzzy
msgid "List folded identical sections on stderr"
msgstr "于标准勘误列出已移除的未使用节"

#: options.h:1119
#, fuzzy
msgid "Do not list folded identical sections"
msgstr "不要列出已移除的未使用节"

#: options.h:1122
msgid "Do not fold this symbol during ICF"
msgstr ""

#: options.h:1125
#, fuzzy
msgid "Remove unused sections"
msgstr "不要列出已移除的未使用节"

#: options.h:1126
msgid "Don't remove unused sections (default)"
msgstr "不删除未使用的节(默认)"

#: options.h:1129
msgid "List removed unused sections on stderr"
msgstr "于标准勘误列出已移除的未使用节"

#: options.h:1130
msgid "Do not list removed unused sections"
msgstr "不要列出已移除的未使用节"

#: options.h:1133
#, fuzzy
msgid "Print resource usage statistics"
msgstr "打印内存使用统计"

#: options.h:1136
#, fuzzy
msgid "Set target system root directory"
msgstr "-isysroot <目录>\t将目录设为系统根目录"

#: options.h:1139
#, fuzzy
msgid "Print the name of each input file"
msgstr "打印使用到的头文件名"

#: options.h:1142
msgid "Read linker script"
msgstr "读取链接脚本"

#: options.h:1145
#, fuzzy
msgid "Run the linker multi-threaded"
msgstr "支持传统多线程"

#: options.h:1146
msgid "Do not run the linker multi-threaded"
msgstr ""

#: options.h:1148
msgid "Number of threads to use"
msgstr ""

#: options.h:1150
msgid "Number of threads to use in initial pass"
msgstr ""

#: options.h:1152
msgid "Number of threads to use in middle pass"
msgstr ""

#: options.h:1154
msgid "Number of threads to use in final pass"
msgstr ""

#: options.h:1157
#, fuzzy
msgid "Set the address of the bss segment"
msgstr "设置文本数据段的地址"

#: options.h:1159
#, fuzzy
msgid "Set the address of the data segment"
msgstr "设置 ldata 数据段的地址"

#: options.h:1161 options.h:1163
#, fuzzy
msgid "Set the address of the text segment"
msgstr "设置文本数据段的地址"

#: options.h:1166
#, fuzzy
msgid "Set the address of the rodata segment"
msgstr "设置 rodata 只读数据段的地址"

#: options.h:1169
msgid "(PowerPC64 only) Optimize TOC code sequences"
msgstr ""

#: options.h:1170
msgid "(PowerPC64 only) Don't optimize TOC code sequences"
msgstr ""

#: options.h:1173
msgid "(PowerPC64 only) Sort TOC and GOT sections"
msgstr ""

#: options.h:1174
msgid "(PowerPC64 only) Don't sort TOC and GOT sections"
msgstr ""

#: options.h:1177
#, fuzzy
msgid "Create undefined reference to SYMBOL"
msgstr "以未定义的符号参考开始"

#: options.h:1180
#, fuzzy
msgid "How to handle unresolved symbols"
msgstr "将不能解析的符号视作错误"

#: options.h:1187
#, fuzzy
msgid "Synonym for --debug=files"
msgstr "-Wcomment 的同义词"

#: options.h:1190
#, fuzzy
msgid "Read version script"
msgstr "读取版本信息脚本"

#: options.h:1193
msgid "Warn about duplicate common symbols"
msgstr "为重复的公共符号给出警告"

#: options.h:1194
#, fuzzy
msgid "Do not warn about duplicate common symbols (default)"
msgstr "为重复的公共符号给出警告"

#: options.h:1200
msgid "Warn if the stack is executable"
msgstr ""

#: options.h:1201
#, fuzzy
msgid "Do not warn if the stack is executable (default)"
msgstr "不要使用 callt 指令（默认）"

#: options.h:1204
msgid "Don't warn about mismatched input files"
msgstr "不为不匹配的输入文件发出警告"

#: options.h:1210
#, fuzzy
msgid "Warn when skipping an incompatible library"
msgstr "找到不兼容的函数库时不要警告"

#: options.h:1211
#, fuzzy
msgid "Don't warn when skipping an incompatible library"
msgstr "找到不兼容的函数库时不要警告"

#: options.h:1214
#, fuzzy
msgid "Warn if text segment is not shareable"
msgstr "%L处的符号不是一个 DUMMY 变量"

#: options.h:1215
msgid "Do not warn if text segment is not shareable (default)"
msgstr ""

#: options.h:1218
msgid "Report unresolved symbols as warnings"
msgstr "将不能解析的符号视作警告"

#: options.h:1222
msgid "Report unresolved symbols as errors"
msgstr "将不能解析的符号视作错误"

#: options.h:1226
msgid "(ARM only) Do not warn about objects with incompatible wchar_t sizes"
msgstr ""

#: options.h:1230
msgid "Include all archive contents"
msgstr ""

#: options.h:1231
msgid "Include only needed archive contents"
msgstr ""

#: options.h:1234
msgid "Use wrapper functions for SYMBOL"
msgstr "使用包装函数作为[符号]"

#: options.h:1237
#, fuzzy
msgid "Trace references to symbol"
msgstr "以未定义的符号参考开始"

#: options.h:1240
#, fuzzy
msgid "Allow unused version in script (default)"
msgstr "不删除未使用的节(默认)"

#: options.h:1241
#, fuzzy
msgid "Do not allow unused version in script"
msgstr "不允许在共享库中存在无法解析的引用"

#: options.h:1244
msgid "Default search path for Solaris compatibility"
msgstr "为了 Solaris 兼容性的缺省搜索路径"

#: options.h:1245
msgid "PATH"
msgstr "路径"

#: options.h:1248
#, fuzzy
msgid "Start a library search group"
msgstr "设置运行时共享库的搜索路径"

#: options.h:1250
#, fuzzy
msgid "End a library search group"
msgstr "设置运行时共享库的搜索路径"

#: options.h:1254
#, fuzzy
msgid "Start a library"
msgstr "过滤器库"

#: options.h:1256
#, fuzzy
msgid "End a library "
msgstr "%s 不是一个函数库"

#: options.h:1259
msgid "Ignored for GCC linker option compatibility"
msgstr "为 GCC 链接器选项兼容性忽略"

#: options.h:1265
#, fuzzy
msgid "Sort dynamic relocs"
msgstr ""
"\n"
"映像重定位\n"

#: options.h:1266
#, fuzzy
msgid "Do not sort dynamic relocs"
msgstr ""
"\n"
"映像重定位\n"

#: options.h:1268
msgid "Set common page size to SIZE"
msgstr ""

#: options.h:1273
msgid "Mark output as requiring executable stack"
msgstr ""

#: options.h:1275
msgid "Mark DSO to be initialized first at runtime"
msgstr ""

#: options.h:1278
msgid "Mark object to interpose all DSOs but executable"
msgstr ""

#: options.h:1281
msgid "Mark object for lazy runtime binding (default)"
msgstr ""

#: options.h:1284
msgid "Mark object requiring immediate process"
msgstr ""

#: options.h:1287
msgid "Set maximum page size to SIZE"
msgstr ""

#: options.h:1295
#, fuzzy
msgid "Do not create copy relocs"
msgstr "不禁用空间寄存器"

#: options.h:1297
msgid "Mark object not to use default search paths"
msgstr ""

#: options.h:1300
#, fuzzy
msgid "Mark DSO non-deletable at runtime"
msgstr "生成运行时可重定位的代码"

#: options.h:1303
msgid "Mark DSO not available to dlopen"
msgstr ""

#: options.h:1306
msgid "Mark DSO not available to dldump"
msgstr ""

#: options.h:1309
msgid "Mark output as not requiring executable stack"
msgstr ""

#: options.h:1311
msgid "Mark object for immediate function binding"
msgstr ""

#: options.h:1314
msgid "Mark DSO to indicate that needs immediate $ORIGIN processing at runtime"
msgstr ""

#: options.h:1317
msgid "Where possible mark variables read-only after relocation"
msgstr ""

#: options.h:1318
#, fuzzy
msgid "Don't mark variables read-only after relocation"
msgstr "常变量默认位于 near 节"

#: options.h:1320
#, fuzzy
msgid "Do not permit relocations in read-only segments"
msgstr "警告：关于已删除的节的重定位"

#: options.h:1321 options.h:1323
#, fuzzy
msgid "Permit relocations in read-only segments (default)"
msgstr "无法读取动态区段"

#: output.cc:1344
msgid "section group retained but group element discarded"
msgstr ""

#: output.cc:1711 output.cc:1743
msgid "out of patch space (GOT); relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: output.cc:2372
#, fuzzy, c-format
msgid "invalid alignment %lu for section \"%s\""
msgstr "内建函数实参无效"

#: output.cc:4598
#, c-format
msgid "dot moves backward in linker script from 0x%llx to 0x%llx"
msgstr ""

#: output.cc:4601
#, c-format
msgid "address of section '%s' moves backward from 0x%llx to 0x%llx"
msgstr ""

#: output.cc:4965
#, c-format
msgid "%s: incremental base and output file name are the same"
msgstr ""

#: output.cc:4972
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: stat: %s"
msgstr "%s：%s：%s"

#: output.cc:4977
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: incremental base file is empty"
msgstr "%s: 归档索引空\n"

#: output.cc:4989 output.cc:5087
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: open: %s"
msgstr "%s：读取：%s"

#: output.cc:5006
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: read failed: %s"
msgstr "%s：fread 失败"

#: output.cc:5011
#, c-format
msgid "%s: file too short: read only %lld of %lld bytes"
msgstr ""

#: output.cc:5111
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: mremap: %s"
msgstr "%s：读取：%s"

#: output.cc:5130
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: mmap: %s"
msgstr "%s：读取：%s"

#: output.cc:5222
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: mmap: failed to allocate %lu bytes for output file: %s"
msgstr "%s：无法关闭输出文件 %s\n"

#: output.cc:5240
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: munmap: %s"
msgstr "%s：读取：%s"

#: output.cc:5260
#, c-format
msgid "%s: write: unexpected 0 return-value"
msgstr ""

#: output.cc:5262
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: write: %s"
msgstr "%s：读取：%s"

#: output.cc:5277
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: close: %s"
msgstr "close：%s"

#: output.h:501
#, fuzzy
msgid "** section headers"
msgstr "节头"

#: output.h:551
#, fuzzy
msgid "** segment headers"
msgstr "菜单头"

#: output.h:598
#, fuzzy
msgid "** file header"
msgstr "文件标头：\n"

#: output.h:824
msgid "** fill"
msgstr ""

#: output.h:990
#, fuzzy
msgid "** string table"
msgstr "字符串表"

#: output.h:1513
#, fuzzy
msgid "** dynamic relocs"
msgstr ""
"\n"
"映像重定位\n"

#: output.h:1514 output.h:2214
#, fuzzy
msgid "** relocs"
msgstr ""
"\n"
"映像重定位\n"

#: output.h:2239
#, fuzzy
msgid "** group"
msgstr "结束一个组"

#: output.h:2415
msgid "** GOT"
msgstr ""

#: output.h:2597
msgid "** dynamic"
msgstr ""

#: output.h:2734
msgid "** symtab xindex"
msgstr ""

#: parameters.cc:221
#, fuzzy
msgid "input file does not match -EB/EL option"
msgstr "输入文件似乎不为 UFT16。\n"

#: parameters.cc:231
msgid "-Trodata-segment is meaningless without --rosegment"
msgstr ""

#: parameters.cc:339 target-select.cc:199
#, fuzzy, c-format
msgid "unrecognized output format %s"
msgstr "无法识别的格式限定符"

#: parameters.cc:352
#, fuzzy, c-format
msgid "unrecognized emulation %s"
msgstr "%P: 无法辨认的仿真模式: %s\n"

#: parameters.cc:375
#, fuzzy
msgid "no supported target for -EB/-EL option"
msgstr "不支持的 .stab 重定位"

#: plugin.cc:178
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: could not load plugin library: %s"
msgstr "%s：无法打开比较调试文件 %s"

#: plugin.cc:187
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: could not find onload entry point"
msgstr "%s：无法找到输出节 %s"

#: plugin.cc:852
msgid "input files added by plug-ins in --incremental mode not supported yet"
msgstr ""

#: powerpc.cc:856
msgid "missing expected __tls_get_addr call"
msgstr ""

#: powerpc.cc:1663 powerpc.cc:1865
#, c-format
msgid "%s: ABI version %d is not compatible with ABI version %d output"
msgstr ""

#: powerpc.cc:1697 powerpc.cc:1907
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: .opd invalid in abiv%d"
msgstr "%s：无效的基数"

#: powerpc.cc:1765
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unexpected reloc type %u in .opd section"
msgstr "%s：.opd 节中意外的重定位类型 %u"

#: powerpc.cc:1776
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: .opd is not a regular array of opd entries"
msgstr "%s：.opd 不是 opd 条目的普通数组"

#: powerpc.cc:1843
#, c-format
msgid "%s: local symbol %d has invalid st_other for ABI version 1"
msgstr ""

#: powerpc.cc:2420
#, fuzzy, c-format
msgid "%s:%s exceeds group size"
msgstr "段 %s 对偏移和尺寸表太小\n"

#: powerpc.cc:2643
#, c-format
msgid "%s:%s: branch in non-executable section, no long branch stub for you"
msgstr ""

#: powerpc.cc:3966
msgid "** glink"
msgstr ""

#: powerpc.cc:4136 powerpc.cc:4500
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: linkage table error against `%s'"
msgstr "无法解析的以 %s 为准之 PC 相对重定位"

#: powerpc.cc:4607
msgid "** save/restore"
msgstr ""

#: powerpc.cc:5216 sparc.cc:2212
msgid "requires unsupported dynamic reloc; recompile with -fPIC"
msgstr ""

#: powerpc.cc:5289
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unsupported reloc %u for IFUNC symbol"
msgstr "跳过意外的重定位类型 %s\n"

#: powerpc.cc:6329 sparc.cc:3076 tilegx.cc:4193 x86_64.cc:3114
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unsupported REL reloc section"
msgstr ""
"\n"
"重定位节 "

#: powerpc.cc:6626
#, fuzzy
msgid "__tls_get_addr call lacks marker reloc"
msgstr "用参数信息标注对 __tls_get_addr 的调用"

#: powerpc.cc:6772
msgid "call lacks nop, can't restore toc; recompile with -fPIC"
msgstr ""

#: powerpc.cc:7206 powerpc.cc:7230
#, fuzzy, c-format
msgid "toc optimization is not supported for %#08x instruction"
msgstr "%s：重定位 %s 不支持符号 %s。"

#: powerpc.cc:7568
#, fuzzy
msgid "relocation overflow"
msgstr "以 %s 为准对齐重定位时发生溢出"

#: readsyms.cc:285
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: file is empty"
msgstr "%s: 归档索引空\n"

#. Here we have to handle any other input file types we need.
#: readsyms.cc:920
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: not an object or archive"
msgstr "%s：未打开归档文件\n"

#: reduced_debug_output.cc:187
msgid "Debug abbreviations extend beyond .debug_abbrev section; failed to reduce debug abbreviations"
msgstr ""

#: reduced_debug_output.cc:273
msgid "Extremely large compile unit in debug info; failed to reduce debug info"
msgstr ""

#: reduced_debug_output.cc:281
msgid "Debug info extends beyond .debug_info section;failed to reduce debug info"
msgstr ""

#: reduced_debug_output.cc:301 reduced_debug_output.cc:343
msgid "Invalid DIE in debug info; failed to reduce debug info"
msgstr ""

#: reduced_debug_output.cc:324
msgid "Debug info extends beyond .debug_info section; failed to reduce debug info"
msgstr ""

#: reloc.cc:317 reloc.cc:959
#, c-format
msgid "relocation section %u uses unexpected symbol table %u"
msgstr ""

#: reloc.cc:335 reloc.cc:976
#, c-format
msgid "unexpected entsize for reloc section %u: %lu != %u"
msgstr ""

#: reloc.cc:344 reloc.cc:985
#, fuzzy, c-format
msgid "reloc section %u size %lu uneven"
msgstr "左移次数为负"

#: reloc.cc:1367
#, fuzzy, c-format
msgid "could not convert call to '%s' to '%s'"
msgstr "不能将模板参数从%qE转换到%qT"

#: reloc.cc:1527
#, fuzzy, c-format
msgid "reloc section size %zu is not a multiple of reloc size %d\n"
msgstr "%s：错误：重定位 %s 不是 4 的倍数"

#. We should only see externally visible symbols in the symbol
#. table.
#: resolve.cc:194
msgid "invalid STB_LOCAL symbol in external symbols"
msgstr ""

#. Any target which wants to handle STB_LOOS, etc., needs to
#. define a resolve method.
#: resolve.cc:200
#, fuzzy, c-format
msgid "unsupported symbol binding %d"
msgstr "不支持的真理哈希类型 %d。\n"

#. A dynamic object cannot reference a hidden or internal symbol
#. defined in another object.
#: resolve.cc:284
#, fuzzy, c-format
msgid "%s symbol '%s' in %s is referenced by DSO %s"
msgstr "找不到趟处理%qs，但却被新的趟处理%qs所引用"

#: resolve.cc:406
#, fuzzy, c-format
msgid "common of '%s' overriding smaller common"
msgstr "%B: 警告: 公共的 %T 由较小的共同点所覆写\n"

#: resolve.cc:411
#, fuzzy, c-format
msgid "common of '%s' overidden by larger common"
msgstr "%B: 警告: 公共的 %T 由较大的共同点所覆写\n"

#: resolve.cc:416
#, fuzzy, c-format
msgid "multiple common of '%s'"
msgstr "%B: 警告: %T 的多重共同点\n"

#: resolve.cc:458
#, c-format
msgid "symbol '%s' used as both __thread and non-__thread"
msgstr ""

#: resolve.cc:501
#, fuzzy, c-format
msgid "multiple definition of '%s'"
msgstr "%q#T多次定义"

#: resolve.cc:540
#, fuzzy, c-format
msgid "definition of '%s' overriding common"
msgstr "%B: 警告: %T 的定义覆写公共定义\n"

#: resolve.cc:575
#, fuzzy, c-format
msgid "definition of '%s' overriding dynamic common definition"
msgstr "%B: 警告: %T 的定义覆写公共定义\n"

#: resolve.cc:725
#, fuzzy, c-format
msgid "common '%s' overridden by previous definition"
msgstr "%B: 警告: 公共的 %T 由定义所覆写\n"

#: resolve.cc:860
msgid "COPY reloc"
msgstr ""

#: resolve.cc:864 resolve.cc:887
msgid "command line"
msgstr "命令行"

#: resolve.cc:867
msgid "linker script"
msgstr "链接器脚本"

#: resolve.cc:871
msgid "linker defined"
msgstr "链接器定义的"

#: script-sections.cc:105
#, fuzzy, c-format
msgid "section %s overflows end of region %s"
msgstr "向量浮点溢出"

#: script-sections.cc:646
msgid "Attempt to set a memory region for a non-output section"
msgstr ""

#: script-sections.cc:952 script-sections.cc:3583
msgid "dot may not move backward"
msgstr ""

#: script-sections.cc:1019
msgid "** expression"
msgstr "** 表达式"

#: script-sections.cc:1204
#, fuzzy
msgid "fill value is not absolute"
msgstr "启用绝对差指令"

#: script-sections.cc:2348
#, fuzzy, c-format
msgid "alignment of section %s is not absolute"
msgstr "尚不支持显示 %s 节的调试内容。\n"

#: script-sections.cc:2449
#, fuzzy, c-format
msgid "subalign of section %s is not absolute"
msgstr "--bootclasspath=<路径>\t替换系统路径"

#: script-sections.cc:2464
#, fuzzy, c-format
msgid "fill of section %s is not absolute"
msgstr "--bootclasspath=<路径>\t替换系统路径"

#: script-sections.cc:2577
msgid "SPECIAL constraints are not implemented"
msgstr ""

#: script-sections.cc:2619
#, fuzzy
msgid "mismatched definition for constrained sections"
msgstr "找不到%<%c%E%>的方法定义"

#: script-sections.cc:3095
#, fuzzy, c-format
msgid "region '%.*s' already defined"
msgstr "%qD已定义过"

#: script-sections.cc:3321
msgid "DATA_SEGMENT_ALIGN may only appear once in a linker script"
msgstr ""

#: script-sections.cc:3336
msgid "DATA_SEGMENT_RELRO_END may only appear once in a linker script"
msgstr ""

#: script-sections.cc:3341
msgid "DATA_SEGMENT_RELRO_END must follow DATA_SEGMENT_ALIGN"
msgstr ""

#: script-sections.cc:3519
#, fuzzy
msgid "no matching section constraint"
msgstr "%s：无法设定调试节内容：%s"

#: script-sections.cc:3914
msgid "creating a segment to contain the file and program headers outside of any MEMORY region"
msgstr ""

#: script-sections.cc:3963
#, fuzzy
msgid "TLS sections are not adjacent"
msgstr "节没有内容"

#: script-sections.cc:4110
#, fuzzy, c-format
msgid "allocated section %s not in any segment"
msgstr "%s：警告：已分配的节“%s”不在段中"

#: script-sections.cc:4156
#, fuzzy, c-format
msgid "no segment %s"
msgstr "没有参数"

#: script-sections.cc:4169
msgid "section in two PT_LOAD segments"
msgstr ""

#: script-sections.cc:4176
#, fuzzy
msgid "allocated section not in any PT_LOAD segment"
msgstr "%s：警告：已分配的节“%s”不在段中"

#: script-sections.cc:4205
msgid "may only specify load address for PT_LOAD segment"
msgstr ""

#: script-sections.cc:4231
#, c-format
msgid "PHDRS load address overrides section %s load address"
msgstr ""

#. We could support this if we wanted to.
#: script-sections.cc:4242
#, fuzzy
msgid "using only one of FILEHDR and PHDRS is not currently supported"
msgstr "目前只支持第二、三与第四版的 DWARF 行信息。\n"

#: script-sections.cc:4257
msgid "sections loaded on first page without room for file and program headers are not supported"
msgstr ""

#: script-sections.cc:4263
msgid "using FILEHDR and PHDRS on more than one PT_LOAD segment is not currently supported"
msgstr ""

#: script.cc:1132
#, fuzzy
msgid "invalid use of PROVIDE for dot symbol"
msgstr "将类型%qT用作模板的模板参数的默认值无效"

#: script.cc:1508
#, c-format
msgid "%s: SECTIONS seen after other input files; try -T/--script"
msgstr ""

#. We have a match for both the global and local entries for a
#. version tag.  That's got to be wrong.
#: script.cc:2212
#, c-format
msgid "'%s' appears as both a global and a local symbol for version '%s' in script"
msgstr ""

#: script.cc:2239
#, c-format
msgid "wildcard match appears in both version '%s' and '%s' in script"
msgstr ""

#: script.cc:2244
#, c-format
msgid "wildcard match appears as both global and local in version '%s' in script"
msgstr ""

#: script.cc:2329
#, c-format
msgid "using '%s' as version for '%s' which is also named in version '%s' in script"
msgstr ""

#: script.cc:2427
#, c-format
msgid "version script assignment of %s to symbol %s failed: symbol not defined"
msgstr ""

#: script.cc:2623
#, fuzzy, c-format
msgid "%s:%d:%d: %s"
msgstr "%s：%s：%s"

#: script.cc:2689
#, fuzzy
msgid "library name must be prefixed with -l"
msgstr "-frepo 必须与 -c 一起使用"

#. There are some options that we could handle here--e.g.,
#. -lLIBRARY.  Should we bother?
#: script.cc:2816
#, c-format
msgid "%s:%d:%d: ignoring command OPTION; OPTION is only valid for scripts specified via -T/--script"
msgstr ""

#: script.cc:2881
#, c-format
msgid "%s:%d:%d: ignoring SEARCH_DIR; SEARCH_DIR is only valid for scripts specified via -T/--script"
msgstr ""

#: script.cc:2909
#, c-format
msgid "%s:%d:%d: invalid use of VERSION in input file"
msgstr ""

#: script.cc:3025
#, fuzzy, c-format
msgid "unrecognized version script language '%s'"
msgstr "不能识别的节标志“%s”"

#: script.cc:3144 script.cc:3158
#, c-format
msgid "%s:%d:%d: DATA_SEGMENT_ALIGN not in SECTIONS clause"
msgstr ""

#: script.cc:3277
msgid "unknown PHDR type (try integer)"
msgstr ""

#: script.cc:3296
#, c-format
msgid "%s:%d:%d: MEMORY region '%.*s' referred to outside of SECTIONS clause"
msgstr ""

#: script.cc:3307
#, fuzzy, c-format
msgid "%s:%d:%d: MEMORY region '%.*s' not declared"
msgstr "%P:%S: 警告: 未宣告内存区域 %s\n"

#: script.cc:3352
#, fuzzy
msgid "unknown MEMORY attribute"
msgstr "不能设置只读属性"

#: script.cc:3382
#, fuzzy, c-format
msgid "undefined memory region '%s' referenced in ORIGIN expression"
msgstr "%F%S：未定义的 MEMORY 区域‘%s’在表达式中被引用\n"

#: script.cc:3401
#, fuzzy, c-format
msgid "undefined memory region '%s' referenced in LENGTH expression"
msgstr "%F%S：未定义的 MEMORY 区域‘%s’在表达式中被引用\n"

#: sparc.cc:4326
#, c-format
msgid "%s: little endian elf flag set on BE object"
msgstr ""

#: sparc.cc:4329
#, c-format
msgid "%s: little endian elf flag clear on LE object"
msgstr ""

#: stringpool.cc:510
#, c-format
msgid "%s: %s entries: %zu; buckets: %zu\n"
msgstr ""

#: stringpool.cc:514
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: %s entries: %zu\n"
msgstr "保留"

#: stringpool.cc:517
#, c-format
msgid "%s: %s Stringdata structures: %zu\n"
msgstr ""

#: symtab.cc:374
#, fuzzy, c-format
msgid "Cannot export local symbol '%s'"
msgstr "%X不能导出 %s：找不到符号\n"

#: symtab.cc:904
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: reference to %s"
msgstr "%qE有%qs的引用类型"

#: symtab.cc:906
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: definition of %s"
msgstr "%q+D重定义"

#: symtab.cc:1104
#, c-format
msgid "bad global symbol name offset %u at %zu"
msgstr ""

#: symtab.cc:1358
msgid "--just-symbols does not make sense with a shared object"
msgstr ""

#: symtab.cc:1369
#, fuzzy
msgid "too few symbol versions"
msgstr "生成默认的符号版本"

#: symtab.cc:1418
#, c-format
msgid "bad symbol name offset %u at %zu"
msgstr ""

#: symtab.cc:1481
#, c-format
msgid "versym for symbol %zu out of range: %u"
msgstr ""

#: symtab.cc:1489
#, c-format
msgid "versym for symbol %zu has no name: %u"
msgstr ""

#: symtab.cc:2742 symtab.cc:2881
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unsupported symbol section 0x%x"
msgstr "%s：不支持的重定位类型 0x%02x"

#: symtab.cc:3155
#, c-format
msgid "%s: symbol table entries: %zu; buckets: %zu\n"
msgstr ""

#: symtab.cc:3158
#, c-format
msgid "%s: symbol table entries: %zu\n"
msgstr "%s: 符号表条目数: %zu\n"

#: symtab.cc:3310
#, c-format
msgid "while linking %s: symbol '%s' defined in multiple places (possible ODR violation):"
msgstr ""

#: symtab.cc:3319 symtab.cc:3322
#, c-format
msgid "  %s from %s\n"
msgstr "  %s 来自 %s\n"

#: target-reloc.h:163
msgid "internal"
msgstr "内部"

#: target-reloc.h:166
msgid "hidden"
msgstr "已隐藏"

#: target-reloc.h:169
msgid "protected"
msgstr "受保护"

#: target-reloc.h:174
#, c-format
msgid "%s symbol '%s' is not defined locally"
msgstr "%s 符号‘%s’未在本地定义"

#: target-reloc.h:414
#, c-format
msgid "reloc has bad offset %zu"
msgstr ""

#: target.cc:170
#, c-format
msgid "linker does not include stack split support required by %s"
msgstr ""

#: tilegx.cc:2074 x86_64.cc:1244
msgid "out of patch space (PLT); relink with --incremental-full"
msgstr ""

#: tilegx.cc:2724 x86_64.cc:1871
msgid "TLS_DESC not yet supported for incremental linking"
msgstr ""

#: tilegx.cc:2779
msgid "TLS_DESC not yet supported for TILEGX"
msgstr ""

#: tilegx.cc:3188 x86_64.cc:2257
#, c-format
msgid "requires unsupported dynamic reloc %u; recompile with -fPIC"
msgstr ""

#: tls.h:59
msgid "TLS relocation out of range"
msgstr "TLS 重定位越界"

#: tls.h:73
msgid "TLS relocation against invalid instruction"
msgstr "TLS 对无效指令重定位"

#. This output is intended to follow the GNU standards.
#: version.cc:66
#, c-format
msgid "Copyright 2014 Free Software Foundation, Inc.\n"
msgstr "著作权 2014 自由软件基金会。\n"

#: version.cc:67
#, c-format
msgid ""
"This program is free software; you may redistribute it under the terms of\n"
"the GNU General Public License version 3 or (at your option) a later version.\n"
"This program has absolutely no warranty.\n"
msgstr ""
"这个程序是自由软件；您可以遵循GNU 通用公共授权版本 3 或\n"
"(您自行选择的) 稍后版本以再次散布它。\n"
"这个程序完全没有任何担保。\n"

#: workqueue-threads.cc:106
#, c-format
msgid "%s failed: %s"
msgstr "%s 失败：%s"

#: x86_64.cc:2222
msgid "requires dynamic R_X86_64_32 reloc which may overflow at runtime; recompile with -fPIC"
msgstr ""

#: x86_64.cc:2242
#, c-format
msgid "requires dynamic %s reloc against '%s' which may overflow at runtime; recompile with -fPIC"
msgstr ""

#: x86_64.cc:3776
#, c-format
msgid "unsupported reloc type %u"
msgstr "不支持的重定位类型 %u"

#: x86_64.cc:4211
#, c-format
msgid "unsupported reloc %u against local symbol"
msgstr "不支持对本地符号的重定位 %u"
